\paragraph{OpenProject}
    OpenProject stellt eine \acrshort{rest} \acrshort{api} zur Verfügung die \acrshort{json-hal} ausliefert.
    Letztlich ist es eine \acrshort{json} Schnittstelle, die im Antwort"=Objekt immer einige
    Metainformationen mit versendet.

    Im Fall von OpenProject sind diese immer Kontextabhängig vom genutzten Endpunkt
    und den Berechtigungen des abrufenden Nutzers.
    Aktionen, die der Nutzer nicht durchführen kann, sind auch in den Metainformationen
    nicht enthalten.
    \cite{openproject_api-root}

    \subparagraph{Authentifizierung}
        Die Authentifizierung wird mittels eines eigenen \acrshort{api} Token im Basic"=Authentication Verfahren
        oder einem OAuth2 Token bewerkstelligt.

        Beim Plattform eigenen Token wird als Benutzername \inlinecode{apikey} und für das Passwort das
        \acrshort{api}"=Token verwendet.
        \cite{openproject_api-root}

    \subparagraph{Neues Ticket}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/api/v3/work_packages} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{POST}
        \end{tabular}
        \cite{openproject_api-workpackages}
        \bigbreak

        Zum Anlegen eines neuen Tickets muss in der Nutzlast des Aufrufs ein \acrshort{json} Objekt
        übermittelt werden, dass alle Felder und Links enthält, die benötigt werden.

        Welche das sind, kann von der \acrshort{api} erfragt werden, da sich dies durch eventuelle
        Plugins unterscheiden kann.

        Außerdem dürfen nur Felder, die Schreibzugriffe unterstützen, gesetzt sein.
        Es gibt allerdings auch im OpenProject Kern Felder die als Bedingung \inlinecode{non-null}
        haben und nur Lesezugriff gestatten.

        Ausgehend von einer Vanilla"=Instanz ohne zusätzliche Plugins ist daher dennoch unklar,
        ob alle aufgeführten Felder mit Schreibzugriff der \acrshort{api}"=Dokumentation im \acrshort{json} vertreten
        sein müssen oder hier auch einige mit Standardwerten aufgefüllt werden.
        \cite{openproject_api-workpackages}

    \subparagraph{Ticket finden\slash{}abrufen}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/api/v3/work_package} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{GET}
        \end{tabular}
        \cite{openproject_api-workpackages}
        \bigbreak

        Die Tickets sind in der Nutzlast im Feld \inlinecode{_embedded.elements} als Array
        von Work"=Package Elementen enthalten.

        Die Antwort von der \acrshort{api} kann durch einige Aufruf"=Parameter beeinflusst werden.
        Es wird beispielsweise auch hier standardmäßig paginiert.
        Der Standardwert ist von der individuellen Konfiguration der Instanz abhängig, kann
        aber als Parameter beim Abruf mitgegeben werden.

        Ebenso kann eine Sortierung verlangt und gewünschte Filter übergeben werden.
        \cite{openproject_api-workpackages}

    \subparagraph{Existierendes Ticket ändern}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/api/v3/work_packages/:wp_id} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{PATCH}
        \end{tabular}
        \cite{openproject_api-workpackages}
        \bigbreak

        Um ein Ticket zu ändern, müssen exakt die Felder, die verändert werden sollen
        im \acrshort{json} vorhanden sein.

        Es sind wie beim Erstellen eines neuen Tickets nur Felder zulässig, die beschrieben
        werden können.

        Zusätzlich ist das Feld \inlinecode{lockVersion} im \acrshort{json} verpflichtend, das bei einem
        vorherigen Abruf des Tickets empfangen wurde.
        Auf diese Weise wird durch optimistisches Sperren sichergestellt, dass das Ticket seit
        dem Abfragen nicht bereits verändert wurde.
